---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Hello world
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 3 Общие концепции программирования
categories: 03 common programming concepts
tags:
- rust


---
# Общие концепции программирования

В этой главе рассматриваются концепции, присутствующие почти в каждом языке программирования, и то, как они работают в Rust. В основе большинства языков программирования есть много общего. Все концепции, представленные в этой главе, не являются уникальными для Rust, но мы обсудим их в контексте Rust и разъясним правила использования этих концепций.

В частности, вы узнаете о переменных, базовых типах, функциях, комментариях и потоке управления. Эти основы будут встречаться потом в каждой программе Rust, и их раннее освоение даст вам прочную основу для старта.

> #### Ключевые слова
>
> Как и в других языках, язык Rust содержит набор *ключевых слов*, которые зарезервированы для использования непосредственно в языке. Учтите, вы не можете использовать эти слова в качестве имён переменных или функций. Большинство ключевых слов имеют специальные назначения, и вы будете использовать их для решения различных задач в ваших программах Rust. Некоторые из них не имеют текущей функциональности, но были зарезервированы для функциональности, которая может быть добавлена в Rust в будущем. Список ключевых слов можно найти в [Приложении A][appendix_a].

[appendix_a]: appendix-01-keywords.md
